特朗普：中美貿易磋商進展非常順利

【Now新聞台】美國總統特朗普表示，中美貿易磋商進展非常順利，言論較前一日正面。外電引述消息報道，美方談判人員預料中美第一階段貿易協議有望本月中前達成。

美國總統特朗普在倫敦與德國總理默克爾會晤期間向記者表示，中美貿易談判進展非常順利。他的言論較前一日正面。特朗普周二表示，他樂意等到明年大選後再跟中國達成貿易協議。彭博引述知情人士說，特朗普周二淡化中美貿易協議迫切性的言論，不應該解讀為談判停滯不前，因為特朗普的講話是即興發揮。

一名了解北京想法的人士說，美國近期尋求就香港和新疆的人權問題制裁中國官員的議題，不太可影響談判。這名知情人士稱，中美正就第一階段貿易協議中削減的關稅金額趨向達成共識。

美方談判人員預計將在12月15日，這個美國原定對總值1560億美元中國貨加徵新關稅日子之前，完成中美第一階段貿易協議。目前談判懸而未決的問題，包括如何保證中國採購美國農產品，和具體取消哪些關稅。

路透亦引述知情人士稱，中美談判代表繼續就敲定貿易協議展開工作。但雙方仍未就美國將多大程度取消現有對華加徵關稅和中國增加購買美國農產品的具體規模達成共識。

報道又引述匿名中國官員稱，若果中美無法打鐵趁熱，短時間達成協議，華盛頓和北京可能要用長時間才敲定協議。另一名匿名中國官員警告，若果美方如期於本月15日對華加徵新關稅，中方將會以復報性關稅反擊。這名官員指，此舉將嚴重干擾正在進行的貿易談判。

另外，路透引述熟悉談判情況的人士稱，特朗普女婿兼白宮高級顧問庫什納最近兩周在中美貿易談判中的直接參與越來越多，庫什納被視為對華關係溫和派人士。

又撚狗

佢咁玩法
好快做地球首富

又可以簽不平等條約
支那總共簽左幾多次不平等條約

trump係咪有炒期指

簽唔簽都贏，點會唔順利

支那人就係咁犯濺
把刀未劈落來個嘴都仲係硬過鑽石
到人地真係劈就連鞋底都

之前俄鋁單野 特朗普應該都搵左好多